熱錢持續流入香港 國際投資怎無懼國安法？

近月，港匯兌美元一直處於強勢，上兩周多次觸及強方保證，金管局多次於公開市場沽售港元平衡匯率。港匯兌美元強勢反映市場資金正普遍進行「以美元買港元」的交易，一般暗示資金正流入香港。自港版國安法立法消息傳出以後，有人擔憂美國會制裁香港，影響本港國際金融中心地位。美國揚言不再承認所謂香港的特殊地位，取消其給予香港的獨立關稅區待遇，但港匯強勢反映了市場並不認為此舉對投資在香港有多大影響。更長遠而言，政府不應忘記2008年金融海嘯後的教訓。大量資金流入香港，雖然會製造財富效果，但如果政府沒有適當的規劃，那只會加大貧富懸殊、炒出天價樓市，變出更多社會經濟問題。

上周港匯多次觸及強方保證（即美元兌港元低於1：7.75），引致金管局在上兩周至少五度於公開市沽售港元以維持聯繫匯率，合共沽售近200億港元。港匯強勢反映了市場上普遍港元需求強勁，有資金流入香港。按金管局數據，香港銀行結餘由4月21日約606億元，於短短不到兩個月內，暴增超過一倍至上周五（12日）的1,221億元。

資金大水喉不斷湧入香港，最大的原因很可能是來自美國的金融政策。美國為了挽救受到新冠疫情重創的經濟，推出多項金融「放水」政策，實行大水漫灌。聯儲局更實行「無限QE」的貨幣寬鬆政策，聯邦基準利率維持於0。從2008年的金融危機經驗可以得知，量寬所造成資金「水浸」會流出美國至新興市場追求更高回報，香港無疑是這些資金的其中之一個目的地。

pls pin
615一週年，不如入嚟Minecraft擺番紮花